地府只能收美金？中国新法令 地府冥鈔禁印人民幣圖樣

（法新社資料照）

中共為了「保護人民幣信譽」，由中國人民銀行（中國央行）昨（25日）公布《人民幣圖樣使用管理辦法》，禁止使用在祭祀用品等物品。

根據中媒《中國新聞網》報導，中共為了加強規範人民幣圖樣使用行為，達成「維護人民幣信譽」和「流通秩序」目的，中國央行發布新法令《人民幣圖樣使用管理辦法》，並自11月15日起實施。

早在今年3月，中國央行就針對人民幣圖樣管制規定向人民公開徵求意見，隨後擬定公布新法，禁止在祭祀用品、生活消耗品、票劵等物品上使用人民幣圖樣，該法更詳細規定人民幣圖樣中的人物頭像、國徽須保持原有比例，確保不變形、失真及破壞等，若有違法行為將毀損該人民幣圖樣，並沒收違法所得，再處人民幣5萬元（約新台幣21.6萬元）以下罰款。

笑4

共產黨都知人民幣無撚用

用黎當人民幣用咪得囉屌

印習近平大帝嘅樣可以直通天庭

送俾啊Sir一招不死必勝法，
立即行動拯救三萬警察避免獨立調查！

全文：

不要分得那麼細

終於又做好事
下底唔洗再收假錢

人仔貶值太快 浪費紙張

痴撚線，死左都要管你。

人地唔係已經有自己嘅發鈔銀行 - 冥通銀行 啦咩